\section{LaTex}
    \href{https://www.latex-project.org/}{\LaTeX} è un linguaggio di markup usato per la preparazione di testi basato sul
    programma di composizione tipografica TEX.\@ È il linguaggio usato per produrre questo documento, previa compilazione.

    \subsection{Installazione}
        Per creare un documento di questo tipo abbiamo bisogno di due cose:
        \begin{enumerate}
            \item un editor di testi con il quale scrivere il file sorgente;
            \item un programma che elabori questo file e produca il documento finale;
        \end{enumerate}

        \subsubsection{TexMaker}
            Come editor useremo \hyperref[sec:Atom]{Atom}, con qualche plugin che installeremo nell'apposita sezione.

        \subsubsection{TEX Live}
            Come compilatore useremo \href{http://www.tug.org/texlive/}{TEX Live}, nella sua versione completa, e possiamo
            installarlo lanciando il comando
            \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=15]
                $ sudo apt update && sudo apt install texlive-full
            \end{lstlisting}
